[工程狗] 2019 見習工程師 搵工情報區 #4

上回提要

[工程狗] 2019 見習工程師 搵工情報區 #3

暫時得呢間 先拔頭籌

IVE仔可以IN邊間

新post留名

Arup mech lm

LM

咁搞笑 真係會睇文揀人咩

Arup mech

感覺同mtr一樣有寫野就有得in咁

都係果句
俾你做唔等如要俾你入下round
book個場搵你做埋 攝下位姐

AA first in 有講過寫文咩

Arup total有幾關

lm

新post 留名

1 關
或者 2 關

wsp

琴晚收到arup mech interview

可能hr係果日見到邊個毒就唔收

唉arup已收皮

technical好難?

Written收皮好似會有第二次機會

係指嗰個咩test day?

Yes, 30 mins technical test + 10 mins English test

仲有冇人最近收到Haeco消息？

讀能源 玩能完

WSP

我有AIA interview

Aruo 剩係出一輪written ?

Arup

有冇ching 知道邊間易d 入去做intern
gpa 得2.85

intern嘅話
大公司唔睇gpa架

thanks ching
咁我開始send 下cv 先

咁快有得報？？

冇呀 諗住快人一步send 定先
驚到時搵唔到畢唔到業

大公司唔睇GPA咁開心 定三大先係咋？！

Poly 唔過3有無機會入收銀？

wsp or meinhardt

屌拿星無帶計數機考written test

無 panel in一堆人有

無
一堆人有panel in

入咗去就變咗你屋企嫁喇

in 完aecom
難到唔想做人

有冇咁誇張啊ching

in咩stream

40 個請 2-3 個

Aecom炒埋，2A玩完

做狗都唔可以做得有尊嚴小小

你in既時候做左啲咩？

細佬兩電offer 有曬
佢好愁點揀

唔係grad e

邊到近咪邊到

有無人考左arup written

有無BSE Ching

搵緊工？

今年畢業 見到好多人都send cv 而自己重諗緊做乜
上黎睇下有無同路人 睇下意見

有冇人29號 aa interview ?

假膠
HEC今日先dead apt test

e3 呀 唔係grad e

完左GT轉公司？

我2月

PCCW/HKT
no thanks

chubb呢間公司真係唔好用

Arup出左咩discipline

Civil transportation, ME, EE

有冇人聽過TQM Consultant?

wsp meinhardt 啦
冇人要既offer

有friend收到fire discipline

WSP 唔L請，賣鞋直情睬我都哂氣

人生已完

EE written test好難

我都報完冇反應
利申 mech 3hon

civil main con 仲有邊間有得報

惠保？

有得報，不過最多位最易入個 round 已經錯過左

仲有有好多main con GE, sub con GE 可以報傢嘛

有冇人今日in AA?

星期三

巴打加油

有冇人知呢round interview 大概係咩形式？？？ individual?

同問

In完AA

其實上一round有無西走人

要對好多人？

此話何解

西左我

係咪見1對2？
主要問咩問題

土木工程有冇得埋堆

巴打咩discipline

Aecom transportation first round 係咪 technical?

有冇人收到aecom urban

swire完左written啦
gp in埋添啦

EMSD 出左interview?

迪迪尼 written會問咩

唔係話打擊你，不過3rd hon行唔行到scheme都成問題

4版嘢
頭兩版全mc, 考你對迪迪尼有幾熟
(eg. 迪迪尼有邊幾款會員卡)
第三版係iq題
最尾一版寫文

third hon都係hon
唔係BEng（hons）就得咩

關乜事

有啲科Third hon hkie唔認

唔關事，有幾多個3rd hon有公司收，行到scheme A又chart到嘅大家知

有scheme a得16k
同冇scheme a 18k
mech
點揀

行到scheme仲未必chart，睇彩數，chart到只係少數

搵唔到Client 嘅巴打
千其唔好開scheme！
下年再玩過
唔係嘅話就一世！

係wsp開左

Client咪又係牛工

發唔到達 餓唔死

做唔到client 又唔係死路既

除左 1st hon 繼續上 Phd，或者 2nd hon 醒目仔入到 client 之外，其餘 2nd hon 同 3rd hon 都無分別啦
入 consultant contractor 睇性格多，唔太關分數字

未出
佢出 interview 唔睇 GPA，但最後收人會睇

轉行

星星

無 scheme，再報多年 client / 考督察

無scheme!
開左就要做四十年
唔開都只係等一年再玩過

開左你考到督察一樣可以轉行架

有冇人報左hilti?收到face in
想問下hilti如何

識大粒野咪入到囉
Gpa cv 邊有人睇架

自己入唔倒就鳩up

有冇讀大電嘅ching搵緊工

我

雖然唔係fg

仲讀緊top up 想問intern點揀好 有冇師兄比下意見

[

汪汪

有公司開始in environmental discipline未？

a笠唔洗俾呀sir撚? 聽朝9點改好d圖數黎太古城啦

睇下你fyp忙唔忙同埋gpa黎衡量下

Housing grad E係咪一定要行到BSE scheme A先有得In?

我都想知

有冇人知meinxxxxx facade咩環境？

個post 幾時出

有無師兄知meinhardt written test問乜

有都唔話你知啦下話

好多師兄mon住個post

H記group in

問左hr最快二月尾/3月先出

firm？依度有冇人收倒？

又出左？

因為我好明確問左hr，佢話offer係3月先出
冇提reject letter

想問新鴻基bs好做？
利申ive仔

最多咪冇消息，點會封口咁傻...

haeco出左啦

有 offer 嘅一早已經知自己有 offer

個邊就係唔想人知佢地出左 offer，到 3 月先統一 reject

唔信咪上 linkedin 搵個 GE 問下

一有人唔要佢就會打比下一個，直到 3 月 firm 哂先出 email

有兩電 offer 已經好好啦，地鐵 AA 真係睇運氣

佢地上年都係咁講
但識人一早有

Like 我有aa offer
集氣

如果真係出哂，咁多個discipline都冇人上嚟講，唔會掛

幾歲呀

我上年朋友係3月收offer

兩間都出左啦

MTR civil 係咪完晒panel in

Main con開始in人未

轉行啦

Ching 咩科

巴打都係電？
Email 定call?

放鬆啲啫

淨係in過paul y
其他都未報
等乞食

聽講好廢

政府grad e d 經驗出面受唔受
好驚入左去出黎當0經驗

唔受。
事實上政府grad e 10個有9個咩都唔識, 之前second 黎既果的牛奶仔, 做左兩年好似岩岩番工咁, 完全無engineering knowledge, 重要唔肯ot。不過有得直升做呀sir

巴打係做判頭？

咁政府 training programme 的確完全無 technical 野
我 d frd 剩係周圍 attach 下了解下部門做乜就完左
但佢地成日要公開講野，變左做吹水佬囉

乾收銀

如果major唔係mech但個degree行到scheme a mcl, mech 工 bs 工會唔會有人請？

會

CU MAE？

好多hr唔撚知
你自己係cover提下佢你行到scheme好d

拎齊offer再上黎問都未遲，努力in咗先

Arup MEP LM

睇你attach緊咩部門啫，同埋真係想學既話政府工程野多到你學唔晒，好少可一個training programme可以學到從設計，建造，t and c，保養維修到加改。只不過因為太free無人逼trainee學野所以大部份人train完後都係樣樣得半桶水

Aecom 今朝出左2nd round

Field ?

想知咩field+1

有無人有報禮頓？啱啱打電話約gp in

想知AECOM geotech出咗未?

Aecom civil同geo出左interview 未

Aecom 有 civil 咩?

禮頓 gp in = 請左
得一日兩組 20 人左右

佢一日做哂gp in, individual in 同written test 我見封email有八條友收到

巴打識人in過？

有出下聲就請架啦

佢揀好哂人先派 interview

AECOM EE 今朝收到email叫填form交文件

Bse

今年好似好多poly ching

有無人收到CX interview, 佢話一月尾會出

出咗好耐

新年快樂

想間外國u 遲完sem 收唔收

巴打你咩stream 收到

其實都係政府部門
不過各部門負責既工作野好唔同架.
就算公營機構既training programme 都類似.
睇下你興趣能力, 同邊個部門夾到做野
無野安排比你做, 可以自己找野學做功課

今年Z巴就叻唔切啦 禮頓今年開始有bs scheme

出左事都仲入去 你班fg真係咁想去外國做？

正常 禮頓都無ME scheme

ME +1
我以為已經出哂interview?

陪錢就走得

本身班政府grad e 幾個月轉一次已經無咩時間學野，再加埋明知有得直升做呀sir就更加懶。學唔學到野其實邊到都係睇自己，但政府的grad e 真係算9數 。日日剩係識擦鞋吹水，轉左行做hr，唔係工程。

出面d人做死做命咪又係想入政府
而家政府grad e走精面 刷下鞋等考牌就袋袋平安
有得揀我都想做刷鞋仔

有邊個唔想

hr低人工過做呀sir喎應該

轉行正契弟

有冇人有JEC消息？

有冇人收到EMSD reply?

Arup rail 出左written

Aecom報左benaim 重未有Interview
有無人收到通知

civil
ching 幾時written

係呀，civil rail, 我16 號去

我civil都係16號

係咪絲打

of course not

應該係2批
我1月報

咩錯覺令你覺得乾收銀畫埋d 左手抄加5手既濕鳩design係學到野

我好似12月收到過invitation 但冇去 btw 2018 grad 果時未有野做

再下一批都有可能既，我個fd 12月報 都冇收到上一批

好多client 都係咁啦

一大唔使驚啦

Aecom geo 出左

大家見consultant 同contractor 之前會唔會温唔同嘅嘢

Haeco group assessment 考咩？

唉 鬼唔知咩
揸住個工程degree 轉得咩行
兩電無offer
私人公司又無回音

如果當年有聽Z巴講就

知錯了
Z巴

知錯喇我Z巴

細電仔 諗住第時出黎做生意

工字不出頭

打工/工程

有冇師兄in咗FSE
求指點

Contractor 唔洗溫書

有同學收到paul y civil second in

利申 我冇

有冇巴打收到swire prop next round?

我first in 都冇

咁快趣
btw 知唔知bs個邊出左未？

應該未到你姐
耐心等多陣
btw 有30min written test
想知係apt test定technical 野
求師兄指點
利申 bs 狗

收唔倒，應該炒左了

所以我都in得幾hea，預左炒

swire好過做CLP

我都知，不過對bs冇乜興趣，所以冇所謂啦

+1
明明個分唔差
剩係得乾收銀in

因為市道差

D 人明明話consultant 死先

同prof 傾佢話佢預計乾收銀比上年會收多啲人

咩生意？

有冇師兄收到港燈 Group In + written

又或者有冇師兄in 過， 可以講講大概點in

Ching咩dicipline？

EE
我唔過3 仲要幾低下
想知係咪人人都有得in

我mech未收到
Ching加油

唔知自己係咪陪跑
明明自己gpa咁低都有得in

有無師兄講下AA同兩電一鐵
唔理辛唔辛苦 錢途黎講係咪都係AA好啲？ 如果係又好在邊到

林鄭講果啲project 喎
好似係

最好係政府，d人入去兩電一鐵最後都係衝去政府

JEC group in

今日收到？

先打電話，再send email confirm
好似話預兩個鐘
有無Ching 知in 啲咩？？

我都收到
有冇Ching 知到JEC難唔難入

MTR mech出左body check

去中環驗身

恭喜

係，應該係final in 打比你既同一個人
因為我save 左佢電話

mtr 大電都出左驗身

睇黎係打完比我再打比你

呀 sir

地鐵 GE Offer = 人生大贏家
50 歲做 Manager 100k 的機會

記住你之前fake鳩我話mtr晨早出左

3 個地鐵呀 sir
遲啲係 site 撞到你地，呀叔我都要叫聲呀 sir 了

無 fake 你，之前真係咁

去MTR啦， C記俾狗做

CLP MTR 已出
然後到 HEC AA

工程界 Big4 都派左一半

CLP MTR 收多啲人，剩返兩間好少位

仲有EMSD

CLP只係出左大電
Mech 都未in

煤氣今年唔係唔開咩？

mtr收勁小wo
每個stream兩個倒
又吹水

條友一知半解就亂下定論，人地一放offer又呀sir又大佬

無jer真好

有Jer, 不過細啫

又一個大 sir

連登都 3 個啦

我做 Contractor 咋嘛，呀 sir 唔鐘意我咪唔出聲

用連登有幾多個嚟做標準wtf

咁 AA 都出好少姐

不嬲mtr aa都少
得clp多
所以都唔知你d料邊度嚟

你指咩料
我無話 MTR 請得多

哦
我之前都講 GE 20 個內

港燈電 5 個，AA 電又 5 個以內，同 CLP MTR 比算唔算收少啲先

MTR 系米全部stream都出左?

你齋講電mtr收2-3個
clp收十幾個

所以咪已經派左一半

真幸福 又要落西了

點解好似同你溝通唔倒

我意思係 CLP MTR 已經派左一半 client offer

剩返嘅兩間得返唔夠總數嘅一半位

我啲料係大學同學度黎

除左 MTR 之外都有熟嘅同學做緊

想問下你依個係講緊咩discipline?

FSE intern做得過嗎？
Intern做啲咩公司對搵Grad e影響會有幾大？
假設我想做consultant grad e

電

大電加細電
thanks

巴打講18定黎緊19
乜class of 2019有咁多女嫁咩

Ching 咩u?

Written or panel?

大家 AO EO 加油

考到 EO 千萬不要做工程呀

廢話 邊有人會唔要EO offer 而去accept eng grad offer 呀

識有人真係唔要eo去做grad E

下 佢叫乜名？

希望佢係一個有抱負既engineer

啱啱收到JEC group in 電話

啱啱收到too

mtr係咪派晒offer喇？

haesl未開

有冇人知chun wo開始interview未?

JEC MT正野

有冇details

港燈 Mech written + group in出咗電話通知

再開都唔揀我

arup written 完 digital service 無消息
mtr group in 完 細電 無消息
aa 細電 1st in 完無消息
aecom written 完無消息
好似得翻hk airline既engineering license 仲有得玩 唔得就要報散仔了

Ching 我同差唔多報乜鳩都冇回音
再係咁 考公墓猿算
而家書又冇心機讀
Fyp又唔想做

唔好做飛機
做政府好過

人算不如天算
不過好似連公墓員都好多dead左

聽入講入左就無得出 出左都無人要你

係。人工低服利少工時長又危險

散仔應該全年招募掛

巴打有咩打算

不聽z巴言，吃虧在眼前
工程毀一生，轉行保平安
施主，趁仲未入行，儘早準備轉行

有咩狗屎垃圾入左先囉
邊做邊考公務員

3大就咪散仔啦
懲教主任1月已dead

究竟有幾多傻嘅去讀geotech discipline
跟住考唔到G牌
永不翻身

仲有pccw

細電就算鳩數啦 行咩scheme A
全港得咁少人幫到你簽名，得兩電一鐵政府係真係行到，其他跟得個名，實際冇人幫你簽

Swire properties 收倒final in

Arup final in係咪仲出緊

細電 pccw 啦
利申 細電

巴打咩background
甘勁咩offer都有齊

有料

MTR >>> CLP > Swire Prop la

廢j 非三大
但interview successful rate 100%

^_^

Poly EE定外國

埋大廢鳩
2nd up 都冇

巴打英文好勁？

佢唔係consultant入面最好咩 ？

最好同富士康係無衝突

有MTR offer仲話廢
大把first hon 嘅人都係得啲垃圾offer

所以想鼓勵d讀書廢既巴絲
非三大低gpa一樣得

首先你要無jer
無jer gpa+1

係有料既無論有jer冇jer都總有人請既

女既要求俾仔低
仔要1st 女就差唔多過3就得

咪撚係 係人都知無撚贏大半啦 唔使下下串到行喎

Arup civil已出 有無師兄知要考咩

冇串過
咁先天問題你怨天尤人都改變唔倒㗎啦，唔係女英文叻講野有sense入倒大公司既例子都大有人在，淨係埋怨d公司唔公平不如好好增值自己

下原來你女黎？唔怪得咁順利啦 抵你咁多offer

但係唔可以否認既係女仔係依一行真係比男性有優勢喎 我係女仔我都認
同埋我已經有offer啦 唔使埋怨

我冇話冇
所以有人問我咩background我都話自己係廢j
但依d改變唔倒既事實仲講嚟有意思咩

pccw 真心好做咩

啱呀，所以你講呢句「所以想鼓勵d讀書廢既巴絲
非三大低gpa一樣得」個巴字係無意義，仲要俾人假希望
利申 唔係今年grad嘅量地官

依點我唔認同wo，女仔有優勢係真
但男仔都唔係真係必定要hku 1st hon先得啦，我覺得冇必要睇低自己，入得1st round interview之後個個都有機會請，真係睇表現
其實interview嚟嚟去去都問嗰d，再熟d new technology smart city big data依d大趨勢野已經好impress倒個interviewer
不過我明我係女既話，冇咁有說服力

屌 上面嗰個都話自己係女
講到好多女讀engine咁
但點解我係u嗰時冇識到女

真 多謝分享 但參考價值係零

我覺得可以講下有咩offer interview出左，但唔係教人點interview，講到自己100%成功咁囉，因為擺明知道女仔係有絕對優勢架啦，有咩好拎出嚟曬命

我上屆有個師兄一樣poly 2nd class honor 有hke aa mtr

其實女係一定有優勢 間間client都話想提高女工程師既ratio
但我又覺得巴打唔好灰 有j無j呢啲天生既改變唔到 咪試下改變後天既野 例如談吐 學業 與其埋怨條j 點解唔試下做得多啲 想盡辦法impress個interviewer

我一開波都係講swire出左，之後有巴打問我咩bg先想講自己bg好差但都好多成功經驗，所以叫d非三大巴絲都唔洗太灰心，一句語氣串鳩人既都冇都要屌 好聲好氣分享下strategy又要郁下屌人係女訓住都入倒咁，又踩親你條尾，咁唔撚洗叫情報區啦，offer通知區啦叫

想問下有冇細電的人收到hke interview/written test 的消息？

hke 係hkexpress？

班人廢咪會不停推卸責任囉，我唯一唔同意你講嘅嘢係叫人努力。我認為人廢又有鳩就應該man up接受現實，認清目標，唔需要去同人爭啲無可能爭到嘅位

可能我表達得唔好，HK Electric

就算係女都要有過人之處先入到client ge
唔好諗到係女就可以坐定定入硬client

HEC 呀

唔係入硬 係容易好多姐

女third hon都入到aecom

你覺得入AECOM 好好？

好過好多公司la

算啦，你係度點講都無用
你有 offer，人地未有 offer 梗係嬲

又唔係女就冇努力過冇能力既
但係要acknowledge 自己係有優勢既一群，盡量唔好講啲好離地既心得同鼓勵說話囉

有啲似劉鳴煒平時講野咁，未必係錯既，但係好難聽囉

你地Kongu果啲有得係cedars拎past paper都輸比poly ge,仲要係度批鬥人

未轉AC?

我應下佢姐
郁下又話人批鬥佢

和平啲啦

做工程好唔和平ga wor

我同佢 frd 黎

同問，無消息

有得揀先算啦ching

你啱 你哋報咗未

報咗好耐
1st in 埋

做乜咁睇唔開做structure狗

係咪好撚多個stream定department俾你揀個個
我聽d fd講pccw俾狗做 好多人做幾個月就走翻出黎

係
未搵到方向做住先囉

你係咪Maxxxx?

more

又一日

未想arup AECOM bse係咪出埋second in

想問*
自膠一打

唔洗驚，AECOM 請到七月都仲請緊人

就算依家無 2nd in 遲啲都會有

surveying完全冇聲氣 eng已經second in la

新人lm

我見其他discipline 出晒
我同d同學都冇消息
上黎問下in 到邊round

xxxxie tsaxx ?

xxggxx xxxng??

條友原來咁出名？

有冇人今日收倒arup call?

Energy stream

我收倒

今次係咪已經係最後一round
知唔知係咩形式

上年有個人比人貼埋相

咁多位巴絲
Aecom既 Graduate Program 2019 同 Graduate Engineer 有冇咩分別？
我見MEP 請Grad Eng

開返Graduate engineer 係想即請即返工，因為頂啲已經quit左嘅18 grad E

Client 以外唔洗急，入職後都大把人走，想轉工隨時可以轉到

尤其是consultant，好多N手飯
不過諗清楚自己岩唔岩做先，做一年都冇就走，對自己同公司都唔好

乾收銀想做就有得做啦

年中無休 大把伏位

但想grad e入行scheme，唔係咁易呢

幾時入咪幾時開

唔係一定要成個batch嘅grad e一齊開㗎咩

你想問幾時出offer定幾時開application

Apply賣鞋都冇回音

但唔多見Arup咁易入

長期請人㗎
就算佢冇開
你直接send email去個H R到就得

Arup入唔到 咪 meinhardt 囉

有得轉行轉咗啦

再入唔到咪cmwong lol

Wsp又得 得咗咗

wxp到暑假都應該仲收緊, 等d人quit曬reject曬到時再報就得

你係咪 CV 格式錯左？

我都唔知喎
其他有幾間3a2m 都有搵我去interview
係wsp冇

只要你有手有腳 就會有offer
係咪你冇手冇腳咋？

同行山用品公司合作，知道佢無買睡袋，唔做好準備就見都廢事見

著睡衣去in, 1 round搞掂

港燈 interview/ac 係咪出晒？

唉 又炒apt test

唉 究竟自己英文係咪真係差成咁
好多做完apt test就收左皮
想死

算la，都肥咗，返唔到轉頭

Disney Group interview

In咗？

Email出左

幾點出

剛剛出

點解你咁遲收email ge

分幾日in 掛

你係咪20/21號in?

唔係

有冇人知點玩法

Aecom又無得in
Disney又無得in
其他又無回音
人生係咪已完

咪撚入呀傻仔

咁快有internship interview 我報左WSP ARUP都冇收到
AECOM 2M都搵唔到有internship

咩stream?

過兩日in atal part time
有冇人做過

Building

有冇巴打收到HKT通知下round？

我想問 有冇e and m巴打收到paul y second in？都就嚟第8個星期了

放心la, HKT真係傻ge都收,唔洗驚入唔到

完全冇誇張ga

Aecom出左

offer?

無收到 我15/1 in

電話定email

same
等下啦

電話

出左offer定second in?

唉

慢慢搵

想問問近排有冇人去咗in HKCEC ET?

Arup offer已出

恭喜哂

年經 3rd hon 都入到
係女既話唔使in都得

應該都要in既 要睇下咩樣先

hkt入去做咩多

in 完panel 幾耐收到

EE fresh grad仲未搵到工

點解Arup咁鍾意星期六interview

星期六間office都咁多人，你諗下點解喇

Wsp出左business line interview

冇理由嘅
上網填application果時
Benefit明明寫住five day work

上個星期六
BS

咩科

Bs

Business line in 係咪姐係 panel in?

大電/bs啲offer咁早出

civil 應該最快3月
arup 好似仲話要3月尾先出2nd

有冇人aa有消息？

過多幾個月連wsp都搶住黎做

wsp都未必有

Bs但收唔到sec in

佢話係做assessment

唉。in得太7

點7法

D人話show off 你英文 fluent 就過到

啲technical q 唔係太答到呀

ARUP panel in 係咪已經出晒

有冇人收到arup technical in?

有無人收到Clp call?

你收到？

應該未有

無咁快啦
1st interview先岩岩完

AA每年請幾多個

all discipline 10個左右

有無人in過Aecom business line? 幾時有消息？
之前in啲問題超難 知自己柒左 不過想知幾時出消息

我之前都in左，不過一直都無消息，諗住send個email follow up下

巴打們覺得geotechnical嚟講
邊間consultant比較好?

structure好做d

之前internship見其他人ot到死 不了

有無巴打in過astri project intern/sae magnetic

唉屌你老母 身邊一個個都有offer
自己得啲濕鳩interview 明知陪跑都死死氣去

唔洗咁急番工
7，8月就有好多人quit
到時有呼吸就請

不過二手飯果d位通常要做到呼吸都冇埋

工程邊有hea位

辛苦同地獄級辛苦嘅分別

7/8月就有fg quit嘅工你接埋我個份
而辛唔辛苦係睇有咩回報待遇嘅啫

仲有 Microchip，GP Electronics有無巴打有in過

Emsd係咪仲未有反應

recruitmemt talk個陣話3月放offer
難唔難應該睇business line下話，我個business line d問題好易

有無人係in 奧雅納building sustainability，E家有消息?

迪士尼final in已出

我group in都未去

你EE 定mech

Mech

有無細電巴打in過WSP business line? 知唔知會問咩？

Aecom transportation 有無人first in 完有消息？

祝好運elv 嗰邊都無乜engineer 淨
Ae 對上都se/director

上年個個係印度佬

Microchip apply 完完全無消息

佢地都講明係班candidate 無料，先請得兩個
有料既去晒MTR CLP HKE AA啦

星期日都可能要翻埋架傻仔

一人做N單工程

In咗一次digital design

無消息+1

有冇巴打收到十三力written test

迪士尼比都唔入啦，一畢業做依啲一世考唔到牌，人工又加得少，入consultant ，contractor 都唔會入迪士尼

利申金門狗

出左喇？

大公司 開心仔

Hong Kong Airlines ，Engineering License Trainee Programme，呢個programme成五年

無野會問, 每個candidate 20分鐘, 叫你自我介紹就係問你邊個部門最有興趣

依度無電子撚?

陣間做到一半又話要執

屌你真係駁唔到

要失業了

一齊掃下街，執垃圾

Arup interview 好 chur

Arup interview 無端端拎張紙出黎叫我畫圖同計數

正常
要你由零畫哂所有野出黎，咁先知道你識幾多

你都係ME discipline?

Offer就未出不過身就驗晒

巴打係收電話定email

巴打有無收到進一步嘅消息？我1月send完個成績就一直都無收到通知

出咗interview啦

出左interview，但我唔去，留俾你，睇下你中唔中二手飯
個programme狗也不屌，做五年先完，痴撚線

港鐵GE 入境主任 比你會點揀

一定入境主任啦 有得入政府仲做工程狗咩

計廿年後人工係咪都係紀律部隊好啲

但係入境頂薪都係5皮左右？ 同埋易入難升mtr應該唔會失業掛

入境廿年後應該7,8萬冇難度

點睇都係入境人工高d啦

入境啦 工程 要寫logbook CPD 考牌 隨時又要讀master 俾狗做

入正苦起薪高又hea 工餘時投資仲fat fat啦
入境又有宿舍/房屋津貼 抵到爛

有無人已經收到AECOM second in？

我無 想問有無discipline 收到

arup

元朗17億天價天橋 路政署未審批先招標

想問下其實如果唔行scheme係咪好on9?
讀電,好似話hku做building個飯冇得行scheme a
有冇ching分享下

廢是講野講得咁死姐

唔帶頭盔錯左會唔會比人屌得甘d

乖 聽z巴講 轉行啦

wsp出左大電business line in

AA出左下一次interview

唔想去

一年請得幾十個
都唔知去黎做乜

Same 又曬車錢

上星期in clp mech final嘅，有無人收到offer?
利申，無消息

去到呢round剩番大約幾多人？ 好似一樣咁多人

慢慢等下啦，有offer 啲人就會講架啦
利申:好緊張

幾十個？

AA又做SHL ?
Apt test 唔係做過啦咩

打錯十幾個 廿個都冇

same 唔想去
又係人人入到下round
最後final in先fail

你星期幾in？我星期三

另外都想統計一下呢到有幾多個clp mech

Gp in通常先西得最多好心佢gp in完先再in hr
搞到要無咩把握ge人都要去多rd

唉⋯⋯屌，皮已收

in 一堆人 最後請一個

星期二

唉 出黎做野讀返part time degree, 一路讀一路做，無時間練習語文 搞到語文能力好差，interview 過唔到written test... 就算好努力讀degree 拎first hon 都無用。

奉勸各位巴打好好珍惜自己fresh grad 有得揀邊個offer, 唔好貪少少錢入左啲學唔到野死做爛做既公司。

長江後浪推前浪呀各位，想改變唔係個個都有機會。

Aecom 同我講冇 Second in
3月直接出offer

你係咩stream? 幾時first in?

WUD
上個禮拜

即係下個禮拜咁happy

唔奇
都in晒

不過實有人入政府arup reject
到時就第二輪offer我估

Emsd

巴打收到通知？

Yup

咩steam?

電話定email?

我都收到 emsd gp in
electronic
email

3月interview

我3月11

Business line interview好鬼廢

同伴

問左咩？

自我介紹完就問想入邊條team，跟手就走得
一啲technical 都無問過

你係大電？咁hea?

有冇巴打知恆威理間公司好唔好做
聽講好難過試用期同好高要求
有冇巴打講下

Take左offer site supervisor

MEP team 佢話HR可能會有second in，如果直出offer就正

細電
每個人in得20分鐘左右，佢地介紹自己department啲嘢都用咗十分鐘有多

自我介紹中定英

廣東話

hea到

Wsp係咁上下啦,ASTRI請fg 仲撚hea

astri 點hea法?

叫你準備ppt介紹自己background 同experience
幾條友in你包括埋team head但個head係會係度撳電話，問完少少tech嘢，講句請fg 16k就走得
Btw ，好柒多支那人係astri

聽見都覺得鳩

仲大大聲話啲project係政府funding
但請人咁撚低人工 r&d 16k你地慢慢做

科學園16k 應該算低
astri 無咩前途啦

arup panel 完係咪好快有消息

我in完個陣佢話3月尾出offer

Wsp Bs 係咪出哂business line interview 啦
仲會唔會有機

俊和 send 完CV
隔咗成個月send返email 叫我填返online application

我都收到個email
我仲以為做乜又apply多次

你9月再apply可能仲有機
Fg 走好多人

WSP GE上年請人請足一年

有你死士黎幫下手 STR

正路唔係

其實聽咁耐，我想知走嗰啲人係可以去邊度做？唔會個個轉到行掛

有offer都唔好做
唔好做飛機
Cx都唔好做何況hx

點開口問intern腦細拎reference letter? 佢識好多人咁 應該都有用

開口問，拎過但0作用

其實真係無乜用 我有朋友成日問professor 拎

有emsd interview嘅ching係未都過3？

係咪仲有discipline未出

你係女 GPA 2.0你都做到啦 唔關GPA事

發現我無交到transcript 副本之類 都收到interview

Mech emsd出左未？

我有MTR 驗身
EMSD都無interview
都唔知做錯咩

係咪mech未出咋？

實有架
未出姐

巴打咩stream?

報左BS未收到

今年個市好似好差

CLP Mech 出曬offer
利申我冇

呢位ching好似上年個post都見到你

我們永遠是後備坐

水退啦

有冇前路前點Ching

我都冇

有冇呢到啲巴打有

公司成年冇中標

我收工啦~

我朋友收到CLP mech 電話
但我無

我都無

完咗wsp panel in
佢同我講話1-2星期內可能會有另外一round interview

transport and infrastructure
乜完咗panel in仲會有多round 㗎咩

wsp 都要咁多round

真？
佢同我講話1round 搞掂

今年收幾多個

佢無問

頂 佢係咪伏鳩我
走之前無啦啦咁同我講
屌唔想再去

有

有冇巴打in左AECOM Benaim
其實𠵱個discipline好唔好

你個fd咩U??

話說港燈出咗下一round 通知未

MTR出offer啦
利申MECH

未出

唔係出左好耐啦咩

之前係出左驗身
岩岩先出真正offer

佢外國u.

AECOM MEP team出咗second i未

second in*

琴日Disney group in 有冇人有panel in ?

好似話1/3前出？

巴打幾時in 好似係收購公司黎

所以我問下

無 全部都technical interview由頭到尾都英文問

員工都係aecom既人

點解咁講？

AA個task

入面training如何

AE係咪即係asst engineer
好聽啲既工人
冇得考牌+做狗？

你腦細係行業上出唔出名先
唔出名就廢紙一張

Wsp應該講到明second in之後就係等offer
如果同你講要再黎多一round，未必有事黎

Ae點解無得考牌？
Emsd 請fg都係叫ae 啫
睇完Title 都要睇咩公司/機構

有d公司又請ae又ge

其實grad e 同 ae係行內黎講真係差唔多
Grad e 純粹好聽啲

出咗？

Disney 係咪出左？

唔知 不過你今日冇電話咪姐係冇囉

啱啱收到港燈mech panel interview 電話通知

Emsd出左大電group in

冇

港燈 大電panel in出左

未？

出左啦 我全部fd都收到
你未咩

wsp 出左offer

有無人試過accept完wsp offer再唔要offer

咩disciplines?

WSP會唔會太等人用 我都收到offer
好似好多人都收到

大把啦

巴打你有冇

上星期in，半個鐘前收到電話

統計一下
收到wsp offer 嘅
in 左panel 但收唔到offer 嘅

收到wsp offer嘅 可唔可以講下幾時in 乜discipline

好仔就應該入client
入收銀判頭係不歸路

你有arup仲要wsp做乜

冇 應該收皮

Wsp無panel係咪等收皮？

唔係大部分都呢個星期in咩

仲出緊interview

in完幾日就出offer

痴線 interview都未出哂就綁人

有份玩 八掛下姐

去到5月 有7成人都會rej wsp嫁啦 到時就有offer嫁啦，放心

想知

幾號？

無panel都唔緊要 餵你食二手飯 壓你價 同你講焗住要你 先慘

巴打咩stream

Wsp無first in係咪等收皮？

細電

bse?

仲有冇人有？

19號

收唔到風

放心，個hr慣哂

入wsp bs小心時薪連最低工資都無